散戶必須要懂的財經數據網站: Morningstar

【散戶必須要懂的財經數據網站：Morningstar】

作為一個盡責散戶，總會有like幾個財經page，又或者留意下討論區的財經分區。這些網絡平台某程度上亦成為了散戶接觸number的渠道。之不過，散戶的時間有限，總不能每次見到有興趣的number都花時間花心機去詳讀財報。一個方便且資訊集中的財經網站，就可以幫助散戶有效率地檢視一間公司的表面數據，再評價到底該檔股票值不值得花時間進一步深究。

就是一個很有效的平台（這不是廣告）。今次就非常淺白簡單地介紹一下：如何從Morningstar取得港股財務資訊呢？Morningstar 的數據展示，又有什麼特別之處呢？

附圖－1：Morningstar首頁

附圖－1中，左上角就有個「Search Quotes and Site」，在此處打入目標股票的名稱或號碼，例如「01038」。值得留意的是，輸入港股代號時，最好輸入五位數，例如「00005」「01038」「01299」。

附圖－2：「01038」搜尋結果

附圖－2中，便展示了「01038」的搜尋結果，推薦名單只有一個，很直接。

附圖－3：「APPLE」搜尋結果

若不肯定股票的代號，亦可輸入公司名稱，不過推薦名單有比較長，而且搜尋港股時，目標股票亦未必會出現在名單的頭位。附圖－3展示了搜尋「APPLE」的結果，可見名單中有幾間包括「Apple」的公司。

附圖－4：01038 報價

回到「01038」的例子，按進「CK Infrastructure Holdings Ltd」的選項後，便會直接去到報價頁面（Quote）。公司名篇及股票編號的下一行，就是一個功能選單，要瀏覽財務數據，就要按「Financials」。

附圖－5：01038 財務數據

從功能選單中，進入了「Financials」分頁，可以見到一些基本的財務數據，例如收入、營運收入、經營活動現金流等。要獲取更詳盡數據，就要按數據表底部的「All Financials Data」。

附圖－6：01038 All Financials Data

「All Financials Data」的按鈕，會帶用戶去到一頁載有較詳盡且經整合的財務數據表。財務分析常用到的會計三寶都可在此處看到。雖然這些數據經過整合，沒有年報上的分柝那麼仔細，但用作初步的篩選仍是很合理的。

附圖－7：01038 All Financials Data 功能選單

除了取得經整合的報表數值外，用戶亦可以利用「%」的按鈕來將報表數值轉為百分比（見附圖－7）。這樣一來，用戶便可直接進行初步和表面的「共同比分析（Common Size Analysis）」。

附圖－8：01038 共同比損益表（Common-size Income Statement）

附圖－9：01038 共同比資產負債表（Common-size Balance Sheet）

附圖－8／9中的數據雖然沒有年報中的分柝那麼仔細，但當作表面分析工具卻合理地方便。附圖－8中，用戶可以初步檢視01038的共同比損益表，發現到特別之處（例如2015年錄得負數營運開支）才參考年報的詳細分拆，以及財務報表附注。

重返前幾個步驟。在「Financials」分頁中，按「All Financials Data」後，第一個進入的頁面就是「Income Statement」（附圖－6），公司名稱和股票代號下面有「Balance Sheet」「Cash Flow」的選項。只要按下「「Balance Sheet」或「Cash Flow」，頁面的功能選單便會變了樣（可比較一下附圖－6和附圖－9中，公司名稱和股票代號下面的功能選單 ）。

附圖－9中的選單多了很多項目，例如「Stock Analysis」「Performance」「Key Ratios」。「Key Ratios」是另一個幾實用的數據表。

附圖－10：01038 Key Ratios

附圖－10中所展示的「Key Ratios」頁面，便展示了部份基本項目的十年數據，例如「Free Cash Flow」、「Payout Ratio」等。「Key Ratios」頁面的下部分，更有五個分類可以選擇（見附圖－11）。

附圖－11：01038 Key Ratios

雖然Morningstar提供的整合資訊會令一些細節位被忽視，但這是大部分免費財經網站都會有的限制，個人認為Morningstar提供的數據已頗有條理。

切記：Morningstar或其他財經網站所提供的數據只能作初步分析。若初步分析結果符合要求，下一步應取得完整年報，再作深入分析。

用1038做例子

lm

LM

佢對比koyfin 同 ?

每次見到morning star個fair value分析都覺得佢係9up

但年報只係睇到以前既野

要係股市賺大錢，只研究以前既野係無用

無用過koyfin
應該Morningstar 好過 investing

我無比過錢fair value 佢係點計

回顧往績 再展望未來

Lm

主要想睇ETF annual return, fact sheet, holdings, 睇埋市寬

有冇得篩股票

推

Morning star 睇基金好啲 但load得好慢

唔覺有

firstrade有免費morning star premium
佢都係搵個人去計fair value，冇人計嗰啲佢自己電腦計
其實好主觀，之前睇AMD，條友又話AMD唔好又點，前排升完又即刻話有進步但2020都係intel天下，我真係覺得佢好9up，純睇住個價黎講，個價升左佢先調整升返個fair value

都有人話歷史係會不斷重演 冇咩問題 只要仲係人玩股票

我見佢show到好pro咁
Premium 有十年data

用1038做例如是咪有暗示?

咁岩啫

些牙咁多好野
又多左人爭了

本身諗住無乜人會睇

Google the fund house?

股價潛水

溝貨！

cls

我月供咁儲
希望BJ真係做到嘢

其實有冇啲網可以一眼睇哂十年既data ?
仲有ROE ROI PE PB yield既十年

我作為樓豬都覺得好cls
固然個咁嘅po咁多正評

入咗一手

Morningstar 有
Key ratio 果度有 ROE
PE,PB 佢有一頁叫valuation

大家唔好推
等個po沉底

強帖留名

訂閱埋，usd 199一年or usd 429 三年

有多d 數據，有analyst 分析佢的economic moat 等，有over value undervalue fairly value 分析。

可以當係分析美股的starting point

嘩成套fundamental analysis俾你一句推翻左
你幾時拎諾貝爾經濟獎

應該就快

Economic moat analysis 流GA

利申：反話

我都準備課金
用左2星期快掃曬NAS同NY d股票
揀左百零隻出黎
希望係冧市之前可以finalize到十零隻出黎

我都覺得係，usd 199 美金 一日個波幅都可能係度，什至有多冇少，改善決定好重要。

雖然佢d資料全部都可以係證管會個網站到搵到
但如果要逐隻股票搵
時間成本都係曬到

另外想問下美股d財報係咪就係證管果d HTML?
咁L流嘅好似
香港果d成個PDF貌似堅好多同易睇好多

佢係冇decoration, 但香港冇excel 版, 但美國有，其實方便d 。資料性好d Tim

要d時間適應下
唔該巴打

但可唔可靠啲analyst
一隻股大概有幾多個analyst可參考

排ROE咪算

有啲都會修飾下
不過都似係將成份10-K擺出黎

以一個行業analyst 為主，例如MCD的，跟埋SBUX, YUM, CMG.

你可以14 day trial 試試值唔值，我都係on trial, 但諗住繼續。

Morningstar 應該可靠，因德銀法巴的equity analysis 都外判比佢。

又比貼士
不過唔係淨睇ROE
仲要睇埋佢個負債比率高唔高
收入、核心營利有無增長等等

我trial 緊諗住訂。

佢9不9up 唔重要，重要係多個意見認識多d 間公司又方便睇10年數據。仲有佢係Morningstar ，投行會outsource 比佢做研究，9 up 都唔會去到本地財演如大輸同d 乜野咁。

炒美股多數上
MarketWatch
Finviz
Stockcharts
Seekingalpha
Earningswhispers

python 可唔可以拎哂佢成個SP500股既近5年foundamental data?

有無巴打知邊到可以睇到美股平均市盈？
包括現在同過去

S&P500?
Macro trend 好似有 指數vs earnings per share

唔知

無乜用, 又係比人用過去歷史數據
加加減減求其作個數出來
又話合理股價

想知納指、道指、標普呢3大指數

同意
FA真係垃圾黎
千祈唔好用

唔好意思，借一借位～

大家今日出街一定要帶哨子，長遮！

好耐無見月供撤出中銀未

唔多覺
好似最盡得標普

Subscribe 咗一陣
發現佢fair value 基本上冇一次估得啱
唔信既自己揀啲股，再入price / fair value 嗰頁
你就知道佢嘅估計連少少參考價值都冇

仲有就係，如果你買左premium，要cancel 係無得線上搞要打電話過去搞